(Marvel) 斗篷與匕首(Cloak and Dagger)

Marvel又有新劇 6月12出街

斗篷與匕首(Cloak and Dagger)

簡介:
Cloak & Dagger係一對街頭英雄組合，分別代表光同暗、陰同陽，佢地主要對付街頭毒販。

Tyrone Johnson(Cloak)天生漏口，係波士頓既貧民窟長大。17歲個陣佢目睹一單劫案，因為自己口齒不清令自己既beset friend比警察誤殺。之後佢受唔住內疚同傷心，離家出走去左紐約市，係一個巴士站露宿。

Tandy Bowen(Dagger)係一個係俄亥俄州克蘭既郊外長大既16歲少女，佢老母係一個離過幾次婚既出名model，靠幾個前夫比既贍養費發達乛炙坪。而Tandy既生父就離開左美國去左印度追求精神上既重生 同老母唔同，Tandy既新繼父Phillip好關心Tandy，但係Tandy仍然因為自己親生爸爸離開自己而好受傷。覺得冇人愛自己既Tandy自己一個離家出走搭巴士去左紐約市。

Tandy係條街周圍行既時候比個男人打劫，呢個時候Tyrone出現救左佢，於是兩個人做左好朋友。因為兩個人都冇屋企返，佢地去左一個屬於叫Simon Marshall既科學家既實驗室。Simon通過向無家可歸既青少年提供食宿吸引青少年，然後利用佢地身體去試佢發明既致命毒品。

Tyrone同Tandy被Simon注射完佢既最新毒品後冇死到，但係其他青少年死曬。佢地兩個跳落河逃走左，並開始顯示出自己既超能力。Tyrone發現自己係一片完全黑暗之中，佢以為Tandy同自己分開左。跟住Tyrone見到一團白光，覺得自己被團光吸引住而游過去，發現原來團光係Tandy身體發出。

當佢地兩個上岸之後就遭遇Simon同佢既手下襲撃，但佢地兩個用自己新出現既超能力成功打低對手。之後兩個人以Cloak & Dagger既名成為一對街頭英雄組合，專門拯救無家可歸既青少年同打撃街頭販毒。

能力:

Cloak既身體充滿一股黑暗之力，逼使佢不斷吸收他人既生命力;而Dagger既生命力比一般人多好多，而且可以用光既形式投射出黎。但係Dagger如果唔定期發泄出自己既「生命之光」，就會發高燒同埋神智不清，所以Cloak同Dagger互相倚賴大家，Cloak吸取Dagger多餘既生命之光就可以維持正常。

Cloak可以利用自己既黑暗之力(入口)將自己或者其他人傳送到黑暗次元再傳送到其他地方(出口)，但係除左Cloak同Dagger之外，傳送其他人既時候佢地可能會被黑暗之力奪取生命力，因此只有Cloak既保護下先可以唔傷害到被傳送既人。除此之外，Cloak可以暫時變為無形既氣體，免受物理傷害。由於自己外表既關係，佢用一件黑色斗篷遮住自己既身體，因此英雄名為Cloak，斗篷。

Dagger就可以投射出生命之光，佢可以淨化人體內毒素，包括毒品、毒藥或者其他有害物質，甚至可以去除吸毒上癮既人既毒癮。佢可以製造出一把0.15米長既光匕首，並且控制光匕首飛行，攻撃、追蹤敵人。被光匕首撃中既人會被吸取生命力，如果Dagger想既話可以吸乾一個人，但佢多數會吸暈人就算。被佢既光匕首撃中既罪犯有可能會改過自新，但呢一招對意志力堅定既罪犯冇用。

兩個人要靠對方先生存到

依個時候出就諗起Cloak打Thanos爆炸死

我本身唔熟呢兩個人，都係靠查資料先認識佢地 於是唔爭在開po介紹埋，順便吸觀眾一齊睇呢套新劇
有講錯或有補充歡迎提出

呢套劇6月7號係Freeform播出，第一集兩個鐘 MARVEL TV Fans記住睇

推

補充一句Cloak同Dagger係變種人 佢地既變種基因比個隻藥激發左

Goggle 完個女主係肥西， 不了

幾期待呢套，但希望唔好當愛情片咁做
睇trailer好似兩個主角各自有伴咁

sell係sell愛情片

愛情元素應該佔幾重下
但我見預告都唔少動作場面，應該多打鬥過Runaways

我反而覺得幾有後生妹個種味道

見d cg幾好睇
但希望愛情片得黎唔好太爛

估唔到男主個傳送係真係就咁消失 我以為會化成一團黑霧之類
如果劇情同打鬥做得好既話我都唔介意佢sell愛情

睇黎冇咩人對呢pair角色有興趣

推到有人見到

之前有係marvel動畫到見到佢地兩個
覺得幾有趣 但估唔到拎黎拍劇

籌備左都差唔多兩年，我好期待

但應該都係好多廢話再打幾下又一集

Runaways都係呢個套路啦，而且特效膠到震，但只要劇情ok就得
同埋睇預告對呢套既特效都幾有信心

最怕二條友情情愛愛婆婆媽媽搞成季

我惗頭幾集應該未咁快有愛情線掛?

幫推

起碼都要見下面掛

兩張poster

我覺得Cloak靚仔過漫畫

第一集兩個鐘，一定有見面啦
應該會講到兩個人發現自己超能力係connect

6月7號記得睇

痴線，到底係唔係對得港女多，成個火柴身型先覺唔肥
明明就好正常

明明幾索

邊忽肥

重點係明明正常身型話人肥低能
唔怪得港女瘦到無波啦，依d on9風氣搞到d女以為好撚瘦就係身型好

其實有啲肉先正

通常青頭小朋友先覺排骨係好
屌過有肉地的女返唔到轉頭

原來係歌手黎

新預告

once you go black

you can't go back
男主幾靚仔

又係Roxxon
呢個仆街財團由Agent Carter到現代都一直做仆街野

佢係carter做左啲乜？我唔記得了

玩炸彈

唔知會唔會又出場幾分鐘死哂呢

厭未

係咪個女明星同佢老公

仲有兩日就有得睇

跟唔跟Marvel電影宇宙?

suppose係同一個宇宙既
不過影響不大

萬惡迪迪尼逼marvel 改了造human mutate

巴打j開厭食症d女？

聽日有得睇

出左啦
未有中字，連英字都未有

睇下今晚有冇

美國人去印度尋找自我

睇完第一集
以第一集黎講佢係引人入勝既，一開始就雙線故事交代兩個主角既過去同埋兩個人既力量會互相吸引

咦今日原來一次過出兩集
收工先有得睇

netflix 有無

冇

想睇d冇黑人既美國英雄片

咁你可以睇第二套，呢套男主就係黑人

啱啱睇埋第二集
我覺得Cloak可以睇到對方既恐懼，而Dagger可以睇到對方既夢想

marvel好夠膽囉
2,3,4線角色都敢拍

有marvel個名就有人睇
Inhumans都有班死忠

驚伏，睇下評價如何先

第二集有中字未
第一集拍得好正 不斷交換視角, bgm好有情調

第二集冇咁精彩

sorry囉

唔緊要 我都追曬

睇左第一集ok啦
成班細路嗰套睇左一集就算

Cloak and dagger 還是變種人時出名過 Jessica, Jessica 都拍得

成班細路嗰套越後越好睇

見到樓主介紹就諗起某單悲劇發生

係 一開始好悶

jj正喎

btw支持樓主繼續推擴美漫

過埋呢個月應該下年先有機會了

Premiere 個感覺好似唔錯

借pose 問下
睇avg3 等緊4呢一年好難捱
想開埋MCU 嘅劇睇
想問最好評係咪Netflix 嗰幾套？
我淨係睇左兩季DD 正到暈

其他嗰啲如AOS/ Runaways/New warriors 邊啲值得睇

值得一看 ：
DD JJ Punisher

不妨一看 ：
Luke Cage
Defenders

死忠先睇 ：
Iron Fist

有第二集

Netflix 嗰堆我應該會追晒
我本身幾鍾意DD Punisher 同Iron Fist
我想問Netflix 之外嗰堆有邊啲值得睇

千奇唔好睇iron fist 同inhuman

暫時好似未有MCU嘅easter egg
不過我唔算好專心睇唔知有無miss到

但係要睇左Iron Fist 先睇Defenders 喎
我自己都鍾意Iron fist
未有劇化之前我好想佢拍Iron Fist 電影
原本幾期待呢套，真係咁差咩

AOS基本上係top of the list
雖然中間有一兩季係有d落差, 但因為係長篇tv series, 會比到一種其他作品比唔到既感覺

Shield有5季，第二季有啲悶但之後開始好睇。你有時間可以慢慢煲
Runaways要比啲耐性捱過頭兩集，劇情向，極少打鬥，冇靚仔靚女，但劇情情係高潮迭起好精彩
Inhumans真係極垃圾 建議你留到完全冇野追先睇下

岩岩睇埋第二集, 好撚正
瘋狂咁樣二元對立, 最尾個段

差在主角寫到成個低b仔咁
女主成季係到湊仔咁

個描述手法真係100分

醉拳佬都好睇過佢

d視角轉換好smooth同埋用bgm用得好正
開播黎講我覺得好睇過所有其他marvel tv series
不過希望唔好拖咁耐, 快d比Tandy同Tyrone相識

第一集已經見左面啦
第二集最尾開槍瞬移個到我真係估唔到

碎星

見到但係未認識 得Tandy記得佢
想睇佢地互動多d
Btw Tandy好靚女

一開始仲有人話佢肥
第二集拎起件衫fit到

冇錢點解唔問tony攞

一著晚裝超靚

要睇白女比黑鬼大j屌既話我去pornhub唔好

lm

睇Iron Fist要先調低期望
再將重點放嚮女主角身上
其實係可以一睇

唔算好靚
不過演得幾好
睇住兩個慢慢掌握自己能力
點樣相愛
點樣面對惡勢力
同家人關係互補
好多嘢寫
呢個故事有度好
兩個主角有超能力
但又唔會太屈機
心理上充滿弱點
成長空間好大
加上套戲嘅氣氛好貼地
帶到嗰種「嚮現實生活痛苦中掙扎」嘅感覺

可唔可以搵人將所有女主角戲份cut晒落黎睇算

DD要額外開個一定要睇

好賤啊個女主角，條仔俾人拉左就唔理佢
人地俾晒成副身家你著草，同埋因爲你先搞成咁

可能佢係揸緊車返去救人
其實條仔冇殺人 應該都冇事

劇中個look靚，反而戲外覺得冇咁靚
我覺得Tandy既痛苦未必可以引起到共鳴，始終唔係個個都死老豆之後去偷野度日

reddit個邊討論都係咁, 覺得tyrone個情況容易理解d, tandy就好多爭論

現階段情報太少
似乎係佢老豆死咗之後
佢阿媽嘅行為對Tandy影響大啲

阿媽影響係好重要
同樣死咗重要嘅人
Tyrone阿媽係堅強放低，勇敢向前
Tandy阿媽係怨天尤人，走唔出陰影

Tandy藥癮真係因為阿媽個壞榜樣先造成
"I've had a lot of things taken from me, and everything I have, I had to steal."
我諗就係佢偷野既原因

我覺得又唔可以咁樣比既
一個死左個呀哥，一個死左個老豆
Tandy由細到大睇住老豆死左後 屋企有唔同男人來來去去，冇一個真正既father figure
Tyrone雖然係死左個好錫自己既呀哥，但始終佢雙親健在，有父母既愛護

兩集營造左好多男女主角既對比
基本既黑對白
樓上提過既睇到接觸既人心底希望及恐懼
兩個母親對意外後既處世心態
同埋男女主角在社會認同上既極端，一個卑劣小偷一個模範學生。

有無高清LINK,
VM美劇太低清無咩心機睇

sorry我bt

第3集出左啦
仲未入主線
仲以為女警係反派

未開始追
LM

歡迎加入

悶左少少

呢集係有啲悶 完全冇推進過主線
反派係邊個?係咪有大陰謀?女警係咩料?
男女主既關係又未講清
一直
都講佢地自己心理問題係悶左啲

得10集既篇幅但已經用左3集去鋪墊 希望之後會加速
今集用左好多時間去講Tyrone同Tandy點樣入夢然後理解對方
係悶左少少, 不過反而驚喜既係個首尾呼應
開頭唔知咩黎, 但原來係整左個Tyrone既公仔
對應返Evita話許左願, 可能佢地關係有進一步都只係因為巫術
反而有少少失望係Tandy想去面對既時侯, 單案就被逼close file

而家睇落個走向, 成套劇似係想講兩個主角點面對自己既心理障礙
可能唔會跟Classic既英雄套路出反派?
或者當年個警察就都可以叫係反派既

個女警應該唔想close file想再繼續查
我惗應該都係季終先會真正拎起Cloak and Dagger個名做英雄

ep4 promo

好想看佢同 runaway 或者the gifted crossover

Gifted應該冇可能
Runaways有機會 大家同台

今集睇睇下時間又過得幾快

個手法我覺得好唔錯

一口氣追曬三集
睇落幾好喎

有興趣睇埋其他marvel 同dc 嘅電視劇

想睇咩類型

主線推進好慢

故事好啲嘅
開頭少少悶都唔緊要

Marvel Netflix系列排名分先後:
Jessica Jones=Dare Devil>Defenders>Luke Cage>Iron Fist
其他 Runaways都ok
神盾局唔差既但有5季有排追

dc就...Arrow,Flash,Supergirl,Legends of Tomorrow 你如果有興趣再同你講

dc 都有興趣
呢排好多時間追劇

dc有一個電視宇宙叫做Arrowverse 包括以下4套
Arrow(6季)主角綠箭俠，姐係dc版鷹眼，故事比較現實
The Flash(4季) 講閃電俠，主要係睇閃電俠每集對付超能力罪犯同一堆跑得快過佢既人
Supergirl(3季) 主角超級少女，係超人既表姐，基本上係睇女為主
Legends of Tomorrow(3季) 搞笑向英雄劇，主題係時空旅行，最近冇乜底線
佢地最大特點係每季會有一次crossover，而家已經有3次crossover
有排你追

追marvel 定dc 先好
就咁睇落到十幾廿季

以上嗰啲係咪netflix 有齊

唔係
dc個啲netflix有但落後一兩季，你可以照睇住先
Marvel個啲劇就得netflix系列係netflix有得睇

雖然我好中意arrowverse但係我都建議你睇左Marvel Netflix系列先

咁睇住先
btw 我入嚟見你段介紹幾吸引，先搵嚟睇
點知又ok 喎

設定有啲唔同

雖然風格唔同 但係同runaways比較
用3集黎鋪男女主條線實在太慢

Legion is under marvel studio

Runaways都好慢

唔係mcu既我冇講

咁佢話marvel and DC 無話明 MCU
The gifted 就話不是marvel studio, legion is directly managed by marvel studio

原來係咁
因為係X-Men個世界觀所以冇提到 而且我覺得Legion一般人應該睇唔明
利申第二季已棄

睇到第三集..愈來愈慢個節奏..1好過2好過3

駁唔到 希望黎緊劇情會爆炸性發展 如果唔係真係太慢

推po等第四集 好正
Tendy呢條女肯定好撚大食

Netflix有無得睇

男女主角有冇扑野?

聽日先有
睇啲訪問片男女主好sweet
不過我覺得男主個演員好基

佢啲Gay肉線條好靚
體脂比例好低

我覺得望住佢個樣聽佢講野令人覺得好與世無爭

第4集最後 我仲以為會係重要角色 死得好突然

都算係開始推主線, 同埋兩個主角開始有大改變

Cloak老豆無啦啦唱歌 佢個樣呆撚左

真正黑人問號 個part我都呆撚左
Tyrone都叫做有suit, 唔知Tandy會唔會有

跟漫畫低胸裝

可能冇suit
因為Cloak係有斗篷先叫Cloak 但Dagger既能力本身就係dagger，所以冇suit都唔出奇

講真 出咗THANOS咁撚勁嘅Boss 邊個仲有興趣睇地球人捉賊??

唔係下下要睇宇宙大戰既
各有各fun
我反中意睇地球人多過外星人 感覺貼地啲

On9

個律師

以為會變成對Tandy好重要既人

女警個名係LukeCage s2比人提起

呢d crossover reference好正

好似話SHIELD都有提過Punisher入面個Micro

出左ep5啦
今集都係冇乜野好講

劇情進展好慢

力架配白人 不了

真係勁慢 集集都妹下妹下咁

今集推左好多主線喎

佢係集集都好似好多事發生左，但其實發展得勁慢，離個主線仲係好遠
比起主線反而更加集中講男女主自己既心路歴程
係咁吊你癮搞到你欲罷不能
不過我覺得呢套野既動作戲真係少左啲

小朋友黎喳

我都明 同runaways一樣

Push

咁夜PUSH

岩岩睇完第5集
雖然劇情有啲慢但係幾好睇

好睇 但係都係略嫌佢冇動作戲

鬼妹與黑鬼

兩個中學生冇都可以理解既
不過我睇左你#1個介紹 5集仲未去new york

應該直頭改左設定

原來係咁

Btw tandy好索

包包面

今集Ty露左底
下集睇黎應該正式黎料

下集終於睇到佢兩個既合體技
玩time loop應該幾正

可以time travel咁癲既
btw今集tandy眼鏡look好正

Yes 我都覺
最尾去探病果陣就算冇戴眼鏡都好正

終於肯入正題
開頭悶到

節奏太慢
但兩個主角既interactions幾好睇

我自己覺得還好 頭幾集睇佢d分鏡, 畫面同剪接好享受

我怕style over story
Legion都係拍得太有風格 反而令我覺得冇睇既動力了

我覺得Legion 第一季好過第二季

第二季玩太多mind fuck 野咁

係
搞到唔知講緊乜
可能我蠢啦

今集係最多打鬥同特效既一集
但我覺得個尾完得有啲奇怪，如果完係Tandy瞓著會更好

撘單問下Agent Carter好唔好睇
好中意Peggy

好睇但第二季完左就冇出了

我覺得幾好睇喎，啲哲學嘢係幾mindblow 下但幾有思考意義
第一季我反而覺得普通，第二季無可厚非係cult cult哋

全部mcu嘅tv series除咗aos之外應該都係玩死喺一個city入面
netflix系列主要係NYC
runaways就LA
C&D就New Orleans
完全係為咗避開mcu主線

但係紐約已經成日大戰

話咁快得返3集, 下集tyrone就著斗篷

好好睇，一定要追哂兩季，好想佢續第三季
明明第二季尾睇得出一定有下一季，AMC又唔續

下季反派好似係Mr.Jip

仲有antman係San Francisco

今集

未睇

又有Luke Cage reference

佢個拍攝手法真係睇到頭痛
個鏡頭不停係咁郁...搞唔掂

最尾見到女警搵男朋友已經知咩料
點解個死黑警咁都冇事

講句我識misty得閒搵佢飲茶，crossover 達成

特登嫁喎

最尾痴撚線

下集promo

唔知大家知唔知
美漫界有樣野叫women in refrigerators
講緊既係好多年前某期綠燈俠漫畫入面 綠燈俠個女朋友比反派殺左塞落雪櫃
之後就引起左women in refrigerators呢個討論，開始要正視女角總被欺凌既事
呢一集唔知算唔算係借鑑左呢件事呢

兩條友最後咁sweet已經立哂flag，死得好慘

上集最尾好sweet

成個差館都係條友啲人

痴撚線

簡單一句！滿足。

係咪Stan Lee

今集又係完係啲仆街位

tvb式完場

希望大結局真係有大fight scene睇

究竟埋尾收唔收到Connors皮

女警好可能會死

唔會掛
btw今集睇得有d辛苦 tandy條葡萄撚，跟住ty又周圍亂發脾四
雖然都知係要develop下個character
evita究竟有咩能力可以block到tandy吸佢d希望 是咪巫術有心靈封鎖
下集finale啦咁就

或者純粹有可能係佢既心靈太強大所以可以免疫到Tandy
btw如果我係Tandy 佢係心入面推走我個一刻應該嚇到子宮都縮一縮

套劇入面tandy都嚇撚到眼都突
冇啦啦係個夢境到no

關於女警O'Reilly既身份
漫畫中佢都係一個女警
係一次任務中佢中左陷阱比人鎖左係間充滿毒氣既玻璃房死左，但之後復活得到左一種特別能力，並化名為Mayhem

漫畫造型真係唔撚掂

Tandy因為老豆既形象破壞左所以放縱返自己真係好痴線
Tyrone個邊就合理反應，搞左咁耐諗住可以搞掂Conners，點知仲衰，d火氣出晒黎

其實衰啲講句佢都只係見到老豆打左呀媽一巴就咁大反應 未問清楚成件事就assume左老豆係衰人

如果佢唔係打一巴咁簡單，而係再誇張d，個說服力會大好多
唔通老豆係聖人咩

你話老豆係一拳打落老母到我都覺得合理啲
但而家老豆都係一時控制唔到先打左老母一巴，可能事後老豆道左歉老母原諒左佢呢

而家唔知係想鋪排tandy因為咁而成長為英雄，定係之後又知道返老豆其實係一時衝動而去行返正路

Tandy 同黑仔有冇感情線

暫時各自有自己既伴侶

好悶

其實係有啲悶 集集都係最尾扔個高潮位出黎就完

如果當佢係一套英雄片去睇, 係真係會悶
但佢實際本質係一套青年劇黎, 睇佢角色描寫其實好有共鳴

好多Teenage Drama
兩個都係
尤其是Tandy最近幾集真係好臭閪下 不過佢雖然發脾氣但佢學新技能勁快 集集都有新技能，上兩集飛刀今集又吸人地既hope

tandy成日撩交打
tyrone剩係keep住傳送門咁 不過下集就合體技
其實佢成季用黎講佢兩個點成長, 應該下季先真英雄劇

節奏好奇怪

聽日已經最後一集

入黎係想問香港有無正途可以睇到?
free form限左要US先可以俾錢睇 :(

runaway同gifted都係...
gifted之前miss左fox播完先知
runaway好似暫時香港無得睇?

我惗暫時都係要bt
Gifted冇記錯既話Fox個網好似有得睇

比你講中了

我惗自己睇過咁多套漫改美劇入面呢一套既Season Finale係最普通最悶
成件事勁簡單咁完滿解決左
咁做乜春成集個Voodo呀嬸要係咁講之前幾代一定要有人犧牲
而且個死黑警同個女殺手好撚柒廢
我最多比6.5/10 有3分係比女警

Starks and Rands
終於name drop啲大名

已經對跨台crossover不抱任何期望

開左個page講美劇電影野，第一篇blog寫左我對套劇既鳩up感想，希望各位支持下

會不會續訂第二季

應該係續左

已經firm左有

個套路預左唔會係同以前幾件大事一樣其中一個犧牲
自己覺得套戲唔差, 係finale rush左少少, 如果2hours會好d
divine pairing既故事其實應該spread開係成套劇, 而家一次過就眼高手低左
我會形容今次編劇唔識去完個故仔
但Tyrone同Tandy既character arc係寫得好好, 成季就係origin story
一路都無點當佢係superhero劇去睇, 所以唔多介意所謂既反派寫成點
因為實際上根本就無一個反派存在
反而驚喜既係, 最後Scarborough比Tandy送左入Ivan困左咁多年既loop到
finale黎講係flat過之前既鋪排, reddit都好多人話anti-climatic
但成季去睇我覺得唔差

我真係接受唔到咁既SEASON FINALE 太順利

會唔會遲早聯動runaways
runaways都係講地底有力量

有機會...既

點睇都唔明點解其他警察會幫Connor

有痛腳係佢手同埋驚死

宜家tyrone真係水洗都唔清，仲要食鳩埋connors落肚
tandy家陣搬番屋企讓個私竇比佢住

反而想知Tandy條仔去左邊

其實想要有多啲雙T感情線

我覺得佢兩個之間火花多過各自伴侶

係！好襯啊屌！ 今集最尾拖手個到

最尾好似高潮完咁

外國觀眾都話佢地有sex intension